有冇巴絲辭左職等緊通知期完走

仲有廿日就脫離苦海，而家日日睇小說

仲有十幾日
但係遞完信, 呀姐先狂俾嘢我做 屌

仲有十幾日

1month

十幾日

日日比阿頭單單打打
心諗理撚得佢 叫我做哂d野
日日都聽歌上網 唔做野

你hea做咩得囉

hea做啦

十幾日後又係一條好漢

仲有幾多日假

慢慢做啦，做得快無人工加

祝各位早日揾到

仲有兩個星期報道

揾到新工未

番埋今個星期
日日同唔同同事同我farewell

倒數7星期 星期五遞信

咁好，你人緣好似幾好

唔係一個月通知？

個半月

地獄般生活

18號已經last day 左

岩牙
大家搵工都要諗清楚先好做
唔啱嘅 真係盡早走 唔好晒時間

牙你老母

算啦 好嚟好去 有得準時收工就算

我
但手尾仲係未做完

做埋今個月就拜拜佢條尾

返緊新工？

其實要做落先知

按章工作

要3月中

3月頭走得 做埋手尾先

三月中走人

而家日日返工 hea 時間

就快啦

一星期

星期五就走

下午去見工 希望順順利利

仲有十幾日
日日都忙撚到仆街

仲有14日就走得

仲有8日

比心機

揾時間休息下

仲有3個星期

4日前last day左!!

pt 返得好唔開心
要七日通知

脫苦海

點解唔開心

8，9日 好似

仲有兩個禮拜就脫苦海

CV同cover letter都未改，唔想搵工

記得清下

放自己一個假期先

仲有一個禮拜

以前嗰好主管Resign左
而家個主管好撚閪
成日話我冇心做野
但自問有俾心機 有時候點貨唔想出錯 自己會Double check 多次 就俾佢話hea住黎做
做錯少少野又俾佢西面

唔怕REFERENCE LETTER 寫衰你地咩?

pt 黎咋，btw 辭左就唔好諗太多
你讀緊書？

我同hr果個又冇咩野 ，係同個主管唔岩嘴

好想趁呢段時間去旅行

一個星期 好期待

諗住去邊

大家會唔會買散水餅

仲有5個工作日

諗住去東海堂執一打餅就算

係呀讀緊書呀
呢幾日每日返兩個鐘係應成左之前個好人主管話唔夠人我先翻架
我係冇心翻工就唔會兩個鐘都同你翻啦晒時間晒車錢
放學仲要即刻趕過去 返到屋企都十點先食飯之後仲要做功課
做到好委屈
利申 仲未入七日通知 只係心入面諗

我諗住美心咋有幾個諗住整甜品比佢食

返2個鐘好哂車錢，揾過第2份啦

我 岩岩又有新工請左 fg22k 不過舊果份未辭

1516緊？

唔知點辭好嚟緊仲要返多三日
借問聲我可唔可以今日通知 之後射兩日波話病左
之後等條主管off先翻埋嗰日 咁樣會唔會俾人扣錢？

唔想再見到條主管

可以，話自己頭痛唔舒服，醫生紙都唔洗，都係計你呢2日冇人工

No 純粹未遞

快啲啦，幾時返新工？

整甜品咁有心

我都有諗過美心但係好似好hea咁，之前啲同事走都未試過派美心

4月 依家已經金身左

想四月頭走
仲有十日大假

仲未resign

我覺得其他部門果幾個幾好傾先想自己整，其他人是但執算

點金身法

thank you

3月中比啦

pt 惡過ft呀雞碎咁多豪比佢

冇錢，所以得個諗字

已經有 offer，不過有另一份叫我去 in，15 16 咁

我都係

見埋先啦，可能新一份offer仲好

照去in，個份請你再慢慢諗啦

唉 俾人恰唔識野
你而家返緊工？

仲有廿幾日

文職咋

有假好快啲放

日日睇小說真係唔惦

你就好啦，我公司好傾個班早我成年走哂 新黎既又冇野好吹

仲有冇假呀？

我而家都係lihkg同睇小說

仲有一日請左星期五

啱啱有新同事黎，睇小說好似好過份 雖然都已經係度瘋狂F5連登

已有 offer，不過等陣去 in 多份
好似幾好玩既公司

三月頭走
不過老頂俾左個新仔接我d野
教餐死

公司比人收購左 想等埋遣散

本身都冇野做，而家辭埋就真係wfc 我

點好玩法

仲有8日, 而家日日係到on99

盡教啦

揾定工啦

3月尾走 去旅遊玩返轉

本身返工就係on99啦

去邊玩呀

有預感自己喺間公司會學到野

而家其實反而掙扎應該再學多 d 野
定係做份 hea 工安安穩穩就一世

但係我未甘心

我覺得一份好工就係令你唔會一日到黑都想去旅行

我覺得應該學多啲野先，一係入政府做

又唔係咁講，得閒去下旅行放鬆下ma

就咁話！

返而家呢份工我一年去成 12/13 次旅行
因為真係太得閒，冇挑戰
咁樣蹝錢之餘都蹝時間
一年去一兩次我覺得唔過份呀，放鬆下
但係如果有份工令你只想逃離個環境，就太辛苦了

返到下個月18號

其實唔止工作，仲有社會/屋企
咁多假

2 months

後生博殺下先好，返太耐hea工會令到自己愈來愈懶

好快過

有排涯

份工得閒到請假唔駛人批
呢個社會成功 ＝ 買樓，屌正苦老母

Fg 22k
巴打做邊行 ？
已經plan 左 quit 左之後會去個旅行

公司口頭叫我2月28號走 到依家咩都未簽 可以有咩玩法
腦細仲叫我28號後拎啲件翻屋企清

屌，28 號 last day 仲叫你做野？
你計好本來幾多號 last day 架？

今星期五就走，超爽皮
不過煩緊散水餅，公司好多人
起碼要買七十件，最多百零件

仲15 16緊走定唔走

利申 未夠一年 未搵到新工

同hr傾下，其實都就走，按章工作啦

七十幾件

剩係買比自己department/熟既算啦

咁好成功需父幹

好左我細公司

10日

有咩原因想走先

下一個地獄等緊你

倒數6日

冇野做咁好點解要走 人工太差?

老細惡頂，唔尊重人
同事零交流 各自為政

我都諗緊 買晒全公司 要成千幾二千

太鬼hea同埋我鐘意對人

走啦，最緊要儲啲錢應急

買比識果啲

希望月底有份政府工出offer 有我份
咁就可以疊埋心水 去旅行 同有個新環境工作

買咩咁貴

七十件已經係識個d+manager

想停薪留職一個月

Office有成70+人
一人15都過千 仲要同事放風話 鍾意食東X堂

琴日last day
聽日返新工

希望你成功

美心啦，幾蚊舊

why?

俾人炒就有

,19公司咪理

琴日辭咗

琴日遞左信
準備做廢老

琴日比左信 諗住到時派美心

諗住做返一排廢青先搵工

放鬆下啦，趁呢個時間休息下

岩岩睇4.2一件

睇人派：
好就東海堂，閪就美心算9數
同事對我唔錯，我星期六會買東海堂！
八婆果d派都廢事派

4.2 東海堂貴三倍

同部門但零交流既同事派唔派好
（講緊係見到面都唔會打招呼果啲）
直頭唔識咁款

講緊散水餅

唔派，都唔識

但東海堂好食啲

諗緊
好多人叫我大方啲
但其實我一直同呢幾隻同事唔岩key
派比佢地有啲過唔到自己

個部門唔大既話我會照派

又唔係自己食

一模一樣
但我冇儲開錢 實手停口停

其實如果唔派西餅派咩好

陳生?

巴打做左幾耐？
我都係 但希望夠頂揾工既空檔期

28號後 我係唔係無責任再去負責？

28號走人揮手

最好問清楚d糧同假點計

我再hea d
諗住樓下包舖買蛋撻算
成百人 我都未拿捏到邊d要派、邊d唔洗派
一行座位，派幾個、中間幾個唔派又好似好怪好尷尬咁
但好多都係有打招呼但唔知咩名

一年..因為屋企既問題 呢一年都儲唔到錢

10號遞左信，9號last day
應該仲有2日AL

等收工

仲有5日AL 唔知有冇得最後一個禮拜請到last day

你要同hr傾傾

正常可以喎

大家最後個段時間有冇比人玩？
個閪經理最後一個禮拜先要我調房，煩撚住哂，等我走左先轉房唔得嘅
我已經del走哂電腦d重要軟件，等班八婆冇得用

10號

就黎遞 但未必足一個月可能要補錢走

終於就來脫苦海
返六日呀嗱？
西女人呀嗱？

扣埋al呢

仲有十零日

想辭
但兩個月通知

拖爆佢

早晚都要辭

仲有咩concerns ?

三月中走
但對多日西同事都唔想
跟緊d 野已經唔想理
好想老細見我hea 提早叫我走

冇乜 一知個面幾時rd 就掉信

plan緊月尾辭
但要三個月通知
而我想仲有幾十日假

你呀姐on9 比野做個唔do 既人

最好貼錢叫你早走

記得按章工作

三個月

#happy#l

前排有同事就嚟last day, 呀姐又係俾啲勁重要+勁chur 嘅嘢佢跟
呀姐真係夠膽色

今日second in in完請既話就遞信

加油

有咩鑊有得瀉

無計
升到某個lv就要三個月通知

same
等電話既日子好辛苦

想問下

如果通知期內，我真係病佐，有醫生紙
但係老闆唔俾請病假，原因係交佐信辭職既人係冇病假呢個福利

咁我可唔可以告佢?

仲有兩日
但個仆街上司唔比我扣AL早幾日走
話補錢比我算

應該唔可以唔比請？
最多自動變no pay/ annual leave ?

按章工作 HEA住做仲好

呢句真 佢話聽日要有
我答佢 隨遇而安啦 有就有 無都無計
佢就收皮自己做返

我: 盡做啦
佢: 即係得啦
我: ......

到時同佢講 做唔切喎 無貨交喎 睇下邊個死

岩岩琴日遞

好鬼hea
有冇人有興趣開個tele.gp 吹下水

最後3日

仲有兩星期

下個月10號last day

仲有4個月

準備遞信

遞撚佐，老細當你死既
senior係背後笑9你
真係過街老鼠

做有3個工作日就byebye
呀姐仲係咁俾野我做 彩佢都on9

,一樣呀
係咪等b仔?

慢慢做
做到last day交比佢話做唔哂麻煩跟埋佢

做到好想遞信，
但份約寫明最少三個月通知。
Even 我而家即時遞信，合約都規定我要做到30/6 先比走，好灰。

而家基本上係做到超HEA，唔會準時交野，搏佢即炒我算。話唔定係一個解脫。

(仲要我只係好junior 嘅位，個離職通知期竟然set到咁惡，灰咗)

好hea咁做

咁點解巴打會揀呢份工呢。。
第1個星期應該要走。。

因為無積蓄，心急有份工，
而見工時個老細又講到幾好幾好，所以就落疊了。

番工頭一個月，氣氛都還好。
但番第二個月，老細同管理層即時反轉豬肚，喪捽d人不特止，仲要d員工權益越收越緊，最過份嘅係仲要開員工大會時，變撚咗紮棍大會！

好想走！

做咩要笑9你

琴日先驗完身 快D 寄RD信比我啦

叫春中.........

政府工?羨慕

我都想知有咩好笑
緊係有好路數 (eg 加人工) 先走㗎啦, 你鳩返佢哋慢慢喺道過世嘛

YES 不過都係辛苦工黎

咪臭係 88你條尾啦到時
我就走啦 你地慢慢做啦 到我走個陣一定咁樣講

咩工??政府工唔會辛苦得去邊

同問
聽日遞信啦
終於比我等到

你好似aco ? 係ACO/CA POST見過你

未交信
等要過probat 先黎等佢炒

aco要驗身咩？

今個月28號正式完約走得，3月ACO面試

Me ? 巴打認錯啦 我無報到
之前有報ao eo fail9晒啦
其他工就有報
但就算4月中quit 左 未有工
應該會休息一下先

聽日驗身
27k得番20k
21歲就做政府工唔知點算

好滾動！見到有人同我一樣都係三個月通知啊！！！
揾工一講三個月就無下文，極少公司會buy out你
成日覺得裸辭再揾工都未遲 但又好冒險咁
唉... 好想轉工啊

辭左先開始搵都唔遲.... 真心
3個月 真係太長....
加油呀巴打 我明想走 又走唔到 又驚唔知之後點嘅感覺

有無人心郁郁想走 但見到四五月咁多紅日食埋先走

FG 22k

之前有諗過
但我寧願係屋企休息一兩個星期 早啲走 無pay
可能因為份工真係好難頂

巴打做邊行 咁夜仲唔訓

做邊行

夜咗瞓姐 自膠
已經出左門口 搭鐵

絲打，有樣野你應該仲滾動。就係我嘅「所謂三個月」係辣過你好多。

而家，就算我今日即日遞信，我都係要30/6先走到 (變相係4個月通知)，
就算我而家搵工，都唔會有公司肯buy out，因為我份約寫明一旦提早離職，要賠餘下月薪外，仲要公司因我離職嘅損失 (e.g. 走客)，我都要賠。

不過份工太西，我寧願裸辭，至多真係搵唔到工，就去老麥做PT頂住先。

其實我覺得裸辭唔係咩大問題，只要你肯搵，搵唔到既試下再降低少少要求，只要你係正正常常，都唔係想像中咁難搵
我都係裸辭，所有人都問點解我咁大膽未搵工就走
但當你份工做得好辛苦/唔開心到一個地步時，你就會寧願再慳少少捱一兩個月休息下，我信只要你俾心機，一定可以搵到既 俾d 信心自己

講真三個月點都要走架啦, 等等下又一年

我唔會 如果有路數 貼錢都走
如果份工難頂 就一早掉信好撚過

完全明白樓上巴打
我仲係要3個月通知，果種見到工又唔敢apply感覺完全明白
仲有2個月

姐係你諗住走左先搵？

無錯 有錢一早貼錢走左

等到最尾果個月先啦，而家搵完話比人知最快要2個幾3個月先番工，邊個請呀仲
同埋我果行呢排都唔多空缺

講真，經過呢幾個月嘅教訓，
我明白到如果一份唔係ger級嘅工，但係離職通知期竟然要3個月或以上，咁好大機會係一份西工！

話咁快就最後一星期

最後兩星期

岩岩尋日遞信 而家邊返邊搵新工

仲有12個工作天!!

仲有兩日

善用資源

仲要腦細唔係香港，見工無難度

琴日遞左 好感動

前幾日啱啱遞信
成個人輕鬆左
同開心左好多

same

我成個幾月都冇遞
後尾同事都有政府offer就同佢一齊遞
好似無敵左咁

恭喜各位巴絲 一齊踏出呢步
祝大家都搵到啱自己嘅工作

仲有2星期

仲有個半月

如無意外 下星期一遞信 補小小錢走

巴打係做到咩政府工 ？
補錢走
一定係好路數

開始倒數最後十個工作天

好悶，睇緊奧斯卡

我都係！！

X2 不過寧願悶都好過有野搞

今日last day

星期五last day 13號返新工

幾日無上嚟 估唔到有咁多人鼓勵
紅字真係好中
份工西起上嚟 裸辭都在所不惜
啱啱知道咗人工加幅同bonus 西到一個點
無架啦 依家我好積極搵工 必要時自己貼錢走

總之唔係坐office 既
係政府工就一定好過而家個份啦
bc 通知耐到死 但應該pass 既 因為我填左月尾 report duty

計好哂，4月13遞，5月12走
有4日紅假

二月辭職都好抵屌
二月得28日，比正常少2-3個working days

好月份

幾多al

3月最蝕 冇紅假又31日

扣埋AL同ot下星期三last day

仲有雙糧花紅

半年第三份工 由15到22

辭職除左俾老細知，仲會唔會俾同事知，唱通街

上星期五lunch time 同老細辭職
同team 同事 走晒
今日啲同事已經知道晒

但係佢地係到互相點解我要走乜乜乜
好似想留我 老細都好似想留
我心諗

遞完信,射波
最後一日先返
有5份4
又係屋企休息

我都相信我會唔洗半日通天
但算 瀟洒地走

正

呢度咁多同道

三月尾出埋bonus就裸辭
等d屎畀西老細自己食番

好想遞信

支持

諗到佢之後食屎個樣就開心
係噉塞野畀我做呀拿

巴打重唔遞?

我估到係邊份,做開文職應該唔慣,good lucky

放心 我亦都唔係做開文職
都係掛名文職姐

不過頂薪唔錯,而家咁既時勢,入到政府好唔錯

各位比左信努力hea

其實俾左信 瘋狂遲到會點

唔會收warning 咩？
我遞信辭職 都想有reference letter 攞走
就算無 都唔希望我下個顧主 打黎比我上司 係咁聽我不是

唔知 我咁問姐

遞完信就按章工作算啦

遲少少好啦，準時返工按章工

好來好去

宜家返緊去遞信
同frd傾開我先知原來應該通知晒勁多人先好去搵老闆遞信

俾自己條team head已經得
記得email埋black and white
洗鬼俾全世界知

禮貌上應該要通知晒
1. 做開既jobs既supervisor
2. 我個counsellor
3. 幫得佢最多既boss
4. 最後先係搵Dept head遞信
我skip晒中間宜家要補返

Supervisor嗰d禮貌上口頭交代ok
封信愈少人愈好廢事俾人開心share

22號遞左 last day之後可以enjoy兩個星期廢青生活 之後就返新工 日日都倒數緊

搵到先辭？

Op + 🍇

我得一個星期 諗住去個旅行 但依家先買機票好貴 去日本見到成萬蚊張

其實有冇得傾即走，公司俾我廢一個月咪重si $

可以傾下

去台灣，平平地

你唔收錢咪OK 囉..

3月9 lastday

講緊即走唔洗比代通知金喎

你同hr傾啦

你炒佢但唔想坐多個月? 咁你要補返個月錢囉..

我朋友最後一個月公司比錢佢唔洗佢再返
不過因為某啲原因先離職

姐係比人炒

但係係我朋友出信話辭職唔做
咁都算係炒

呢D叫好來好去 要求你朋友自己出信走

我朋友本身比信先
之後同公司DEAL 公司比錢佢唔洗再返
咁都算係炒

都好多原因既
可能公司已經想炒
又或留底一個月怕條友搞破爛
或之前已經勸退
或... 老細好好人..

有睇過台中 但好似好悶

台中下下都要坐車隨時車錢都蝕埋俾佢

你咩人工 好高級架 要成3個月通知

台北啦

台北其實去多一兩次都悶..
想去沖繩, 但皮費又貴一截

收到offer第2日即辭

我都諗住台灣玩幾日先返工 但睇過啲機票都唔抵 又唔想成兩個星期都留係香港

我想去大阪 其實咩價位機票算正常？

我上年8月去大阪 廉航加行李來回都2000幾3000 好肉赤

有無人係裸辭完打算休息一排再搵

same
而家日日hea 做

有offer 6月返
打算3月尾遞信
返埋個4月 (4月咁多假,賺多佢一個月人工都好)
而家都開始hea做野
屌,爛鬼hr下個禮拜又搞埋D咩set goals
我心諗, 我既goal就係想快D走呀

肯等3個月
盛行呀?

15K (入面已包500 勤工)
最 junior級別。
如果嗰時唔係因為等工番，我都唔鬼做。
入職後，未過試用我已覺得係黑店。

本身今個月過proba. ，但唔知點解我有預感佢會extend 我個proba.。
一旦佢講出呢一句，我即刻補多封「七日走」嘅辭職信！

揾緊

裸辭

係呀

要揾工
唔知揾咩好

ME2
無野叻 陰公

日日遲到sharp走

LAST DAY 啦
有D唔捨得

今日遞左信
三個月通知
但我有成50日假
扣假走人好定坐三個月一次過cash out好

今日last day+1
人生第一份工

嘩 成50日假 點做到嫁 Ching

唔太憎嘅 當然做埋去
除非到頂唔順 要即刻走
個到差唔多3個月糧 去個長旅行都無問題啦

一撚樣，又係last day+第一份工

仲有2星期，應該用咩心態面對？宜加好冇心機又驚佢個reference letter寫衰我

有份工積咗18日假，買好哂機票，拖住個喼返去劈低3日半人工俾個仆街上司之後就坐的士入機場

佢一見到我拖喼個反應係
到我劈低人工個下變成
再俾埋OT鐘個張紙
我既反應
平時個擦鞋仔就呢個反應

事後聽講仲有3個同事都係走咗
無耐佢同個擦鞋仔都俾老細炒咗

大快人心

由一份好開心既細公司16k. 14A/L (老闆家庭原因唔唔做）
去左一間唔開心既大公司16k. 10A/L
其實可能相對上其他巴絲既工算係幾好唔錯
多野做但係好多都係好簡單複雜化既野
好多煩鎖野 要去處理

依家25歲係到諗緊去唔去讀返書 讀牙科

屌仲未出 bonus
下個月都唔出我要諗下仲等唔等

扣啦，好鐘意公司？

揾到另一份？

Graduate programme 個d

只不過由一個地獄去另一個地獄

等緊last day

我都聽過同事咁講

有得揀 你先係老闆

呢到扮工時間係9am-6pm

Grad e?

但係要等兩個禮拜
突然間咁得閒又唔知做咩好

想走 又驚搵唔返份差唔多既工 老細幾好其他野都算過得去

不過人工低 同事西

今日last day 左
大家繼續努力

淨係呢2樣 都要走啦

做自己鐘意的事

同事西就走啦

會買散水餅？

咁多人走？

利申未搵到想走

未搵到 但遞埋信

x2

如果resign 佢一定比定task list 做。

如果做唔完唔比ref letter

果時未搵到就祼辭左
隔左三星期 今日番新工

個三星期唔洗番工好爽

Me roo 老細仲女人諗到就叫你做

上一份工就主要因為同事太西而走
如果唔係等錢開飯 / 人工相差唔多
有時真係廢事受氣 寧願自由啲

想過埋4月復活節 4月17日 先走

咁係咪3月16日比信resign ?

3月18

如果新HR 問你做咩祼辭，會點荅😥

你咪答佢家庭原因
佢都唔會追問落去
通常都係見你條件適合 / 人工接受 就請架啦
除非你裸太耐先會問多幾句

好少問wo....

有無人做野係無king 計？

同我post 由上年11月仲未請到人，又要求高

又無同只team 同事king 計

me
同teammates 無偈傾
自己做自己野
通常打電話同客 / 其他分行同事吹水

星期五鬆人

Thx 原來果日係星期六黎😁

Me
但係係公司規矩 唔suppose你傾偈....

Right👍

我都係同其他dept 同事king,扲返d 信心

昨日我同老婆話想resign ,佢話點解唔搵到先遲

但睇到我要食頭痛藥，就話比我resign 先

萛有個人明白我

間間公司文化唔同
我日日屌客 做到野就得啦

有家室真係要諗清楚
做每個決定都唔容易
如果太太支持 屋企又負擔到
就去馬啦

計得掂條數就去馬, 最多捱一年半載
但一份工做得唔開心真係死人

係。真係死人。
搞到自己做咩都錯無信心咁

最慘係咁，自己唔食屋企都要食

唔怪得d 人要供樓走唔到

有家室個責任大好多
巴打加油 唔好令太太失望

我都係咁, 做到過年先辭, 但辭又驚, 個人頹左好耐
有晚老婆同我講你 3X 歲人依家頹到咁點搞
我先決心第二日QUIT
亦好好彩之後果日有OFFER

有手有腳唔會無工做既, 又唔係4/50, 放膽D 去馬啦

Kind of

同部門同事好撚西 反而同隔離部門同事幾fd

對我好好 有啲唔捨得佢地

個老細又真係有時幾闊佬（心情靚既時候

仲有兩日半

應該都係炒架啦

想知返緊工既你地點樣可以唔裸辭？
啲人約見工時又係office hour
日日咁請假唔係辦法

請半日/兩個鐘假/射波去in
有啲可以要求放工時間先見

搵工個陣射左兩日波請左兩日half day

請sick leave
番緊就唔可以好似無工個時 乜都send信
只可以搵你真係覺得好好 好有興趣
會有更好待遇嘅工

隔日射波+AL
第二個禮拜遞信, 呀姐話估到我係去見工
但我覺得, 辭職嘅人係大撚晒嘅, 大不了咪裸辭, 我係去見工呀 怕什麼

好開心呀 有Offer喇!
但如果呢間公司唔比我補假走,
咁我就要呢邊last day, 隔一日就返嗰邊

C hing 好勁
Quit 完咁快有job

公司預撚咗架啦
咁嘅福利前景
你做咩我果份

想問下你地辭工果陣係點樣同老細講？
係咪直接入老細房跟住講「我想resign」？
硬係覺得講resign果下好尷尬唔知點咁

想resign 咪resign, 要講咁多既咩？
原因黎黎去去都係因為人工低，workload 大，上司賤，etc.
如果唔想講咁多咪話屋企原因

直接比信
寫明幾號入職 & 離職, LAST DAY係邊日
佢問你點解走 你想好黎好去咪求其敷衍佢
多數都唔會問

BTW 我之前有個資深同事遞信
老細問佢可唔可以改做PT

辭左職等last day
本身仲有一個半星期
今日大佬話大家好黎好去，人事部有新安排
即日執野調返上寫字樓
比左個位我，部腦上唔到網，disable左usb
停左我公司email account
完全終極隔離

但又比左d趕既野叫我做

有咩好尷尬

記得hea住做

呢d唔洗教啦
你點對我，我點對返你

得閒就去第二d部門溝女算

記得千祈唔好做錯資料
唔好刪除公司檔案

真係好ON9 點解D阿頭仲會比野個走既人做
有冇腦

無得刪，我完全隔離mode
部電腦完全獨立個體，連唔到內聯網同上網
但驚你帶燒機手指，所以disable埋usb
呢d公司真係三生有幸先遇到

好想快d到我
不過同女朋友4月去台灣

諗住3月中先搵工
希望5月頭轉到新公司
呢間唔係唔好,不過真係好撚hea
真係0 workload

信就遞左
但我尋晚仲幫上頭ot到凌晨一點係咪人太好

西公司 射佢2日波都仲得啦

我舊同事last day都係咁上下
不過因為做得耐 同個客熟
好黎好去做埋啲手尾先走

巴打你食錯藥 按章準備走啦嘛

你部電腦開唔開到架

開到，但踩地雷都無得玩

打算之後打卡，去附近9hea到收工返黎打卡

返大陸都仲得

Pt間野頂唔住加租要執
個老細好好人
我早幾日辭左唔洗個老細比多d人工我

公司問我想番多14日
定係比14日錢我

揀左後者
而加番part time 日日都雙糧

做左咁耐野，第4次走人
但第一次比人咁玩
假假地都叫有牌，點會玩刪file，唔驚你去學會告我操守有問題比人取消個牌咩

咁西都有?
乜濕鳩公司黎
俾我就玩盡佢

我直接擺封信係枱 講「我打算辭職」

同你一樣，自己部門既同事係坐公司最難溝通比人排擠果d 人

我last day 做到8:30pm 先走。前公司請到我地真係執到

我 等多廿零日就走
已經搵到工 心裡踏實

仲有兩個星期多兩日

好彩啦
Btw 我上年都坐左兩個月
總之加油啦

咁樣叫好黎好去
Hea 做唔駛諗

辭左之後日日準時閃
唔好以為OT 做好人
俾人期望你仲會博殺仲死
又隨時俾人話仲OT 博咩

難怪1月25號一出bonus
有超過10個QS無約埋即日比信

巴打同我差唔多時間

原來諗住祼辭

諗住計埋日子過左復活果4日 last day 走中, 但依幾日send cv 都有十份左右，一個interviewe 電話都無。

真係驚

係咪無鬼用？

利申 IT 狗

我經驗係 send 信一兩星期後先開始黎料
係quit 都賺埋佢 easter 假先啦梗係

hea做

忍埋十幾日比信 ,easter 後走👍

唉，仲有兩個禮拜
但公司有新野搞
唔想做

O 咩t 丫，你做d 野唔上唔落人地跟住辛苦

有無叫你幫手？

Hea緊，諗緊聽日帶本書，去樓下cafe坐到收工

我宜家又被要求ot
今晚又唔知要幾點
同埋我個位係ot無水補的

呢排睇奴工處 好似好少工岩 唔知點好

香港有幾可ot有水補...

今朝炒咗佢，畀佢閙返轉頭

今日食lunch，個同事問我我係咪樓主

罵你啲咩

有啲比飯錢算

你而家咁講同自爆有咩分別

搵工睇 jobsdb 啦
奴工處阿伯阿嬸睇架咋

呢樣真
仲要d人工福利都係當請緊狗

笑

屌，係wo

都走啦 有咩所謂
早幾日知道啫

.....

仲有十日

好眼訓 仲有三個星期

8個工作天

問吓各位
如果自己補錢走人
係咪遞信時交埋現金就得？

2月已走

講走公司先話會加人工 升職
又話公司日後好多發展 可以俾我好好發揮
其實有冇巴絲打俾公司成功留到你？

睇吓加幾多啦
唔驚有說話聽又加得多咪留囉
空頭支票 = 9up

好掛住張床

但俾offer間公司，其實人工冇變
只係舊公司太冇制度.. 同埋想轉大公司..

佢留你 比咩條件先
乜都無講 因住冼鳩你

仲有一星期
呢幾日先同d 同事講我下星期last day
上面仲夠膽死叫我跟多兩個新客，到last day 果日還返電腦俾公司就咩都唔理lu

佢尋日冇返公司 所以我電話同佢講+電郵辭職信
咁佢就電話度blah blah blah講可以俾多啲人工+allowance
真係可能9up

我有同事早兩個星期先講..
有個大家媽媽型嘅同事好嬲 話冇朋友做

嬲乜鳩
洗唔洗出張告示公告天下

有呀，唔想做，好煩

樓主好可愛

同事咪同事，做乜鬼朋友

咪就係 我走洗唔洗大羅大鼓呀
short short 地

有冇巴打同我一樣坐緊senior位 人工福利都好過其他人
走 D其他撚樣可能會暗爽

不過我心諗 你慢慢係到捱啦屌你

juior做緊senior野
要一個返幾個月做一個返十幾年人嘅野
但人工福利差好遠
去意已決

我走 公司應該會開BOARD FILL返位
D撚樣就開始囉

我呢邊有人走通常其他人仆街
多咗workload
不過WFC

係咪鬧你擺熊本熊袋入公司雪櫃

我都想知佢鬧你啲咩

頂 係咪 _ _ 膠？

未過試用期辭職係咪都要交辭職信?
辭職有咩注意?
拎工作証明?

做緊政府 同事太仆街 去意已決 打算走個陣將以前影落佢地做既違規野send比公務員事務局同埋1823
幫佢地開file

你覺得佢會比？

巴打係咪唔打算做返政府
係既話就唔怕

無乜打算做返 但就算做返都唔怕佢

senior 做緊senior 既野，但junior 野又係我做，print 野打字乜鳩都係我做，仲要人工低過新入黎果d senior
我同人講workload 好大好chur，個個都話我唔算夜收工啦
但當個個準時放工得你一個OT 你都會覺得唔fair 啦
仲要放工時間都仲要收上司whatsapp chur你
而家搞到我連續電話叮幾下都即刻覺得好大壓力

多數口頭就ok，唔拎都得

出雙卡
放工即關機

終於resign左，對話如下
：我
：腦細

：腦細，我想辭職呀
： 咁突然既（苦笑），咩事想走呀
：呢度個pay 太低，我搵左份人工好d既
：唉⋯點搞呀你，你咁多野未搞掂，點可以就咁走左去架（開始黑面）
：我都唔想，好對唔住
：咁你last day 係下個月，仲可以做d咩呢？睇黎淨係可以夠時間hangover, 但係而家你見個個都咁忙，邊有人可以hangover 呀，今次你真係俾難題我（苦笑again)
: .........
:唉，好啦，你返出去先我同人事部傾下先

你地係咪都係咁，我而家覺得有少少內疚，係咪得太傻太天真

我:我返埋呢個月唔做喇
老細:你.......
我:(打斷)係呀 我last day係x月x號 我做埋啲手尾先
無咩事我返出去喇

係咪真係咁講架，你平時同老細關係好差？

岩岩交左信 同老細傾個陣好似同佢講分手咁
佢差d喊
又話係咪人工唔滿意係咪唔慣呢度
但我去意已決，唔係人工闊題
佢差家仲幫我refer去其他大公司

商業社會你想點
擺返十圍酒先走?

你同佢係男/女?

我男佢女

D對話好搞笑

女人係好d既

我都係，大家都講到眼濕濕

佢炒你果陣都係咁架咋
你一出去佢就 dllm

試過有份工同我講完炒
返埋位部電腦已經lock 撚左

咁有效率

終於到我

兩個月😔

咋？

未過試用期應該點樣開口講辭職?
直接同佢講,我做埋黎緊7日唔做喇~咁?

利申:要7日通知

寫封信囉 寫明邊日走
話我唔做喇

我要諗等到3月19先比信

我點忍都要忍埋復活節果幾日錢先走

利申有家室

咁如果我星期一比信,last day係咪星期日,之後返埋星期六走得?(公司放紅日)

直接話我覺得呢份工都係唔岩我，做埋今日走

6日工係 5日工就做埋星期5

1個月內先可以即日走

以前有份工未夠一個月再跳另一份
都係打個電話話唔做
過幾日仲出埋票俾我

咁耐

我通常臨走講

22k咁正！！巴打新工做咩？

咁姐係星期日當last day?星期日都有人工?

今日終於遞咗信
一個月倒數

推到俾妳同事睇

唔係真名上連登麻

你老細算係咁啦講真

驚你delete手頭上做緊既野

佢lock咗即係你都用唔到電腦啦
咁咪即係9hea1個月?

辭左職就hea架啦

我呢度無得hea.....

即炒呀
返埋位即lock
除左執野走人無野可做

好絕

星期五last day, 踏入最後倒數

諗緊到底買12蚊西餅 比2x人食
定買5蚊蛋撻 比50人食
利申 fg contract仔 做左半年
派蛋撻會唔會好cheap

我應該會啲好啲啲嘅 比熟嘅
然後買盒曲奇餅放係公司比其他人
一早諗住將新年係同事手中收集嘅利是錢
用呢個方式歸還

我都煩緊
3X人 請TEA 定撻 好

學你啦 我買啲平既請大家食 再加一兩盒曲奇

你做左好耐野咪請tea
我半年咋先諗送平

公司 10人都唔夠, 但都唔想請佢地

其實若果唔入番個行 唔比都無乜所謂
但我覺得都有人對我好嘅 好黎好去
利是錢有650
就大約買番650 咁

咁我都係買TEA算

又係我
辭左職但晚晚ot兼星期日都返左工

做咩姐你

咁出力做咩

做左半年 本身都打算做夠一年就辭（八月遞信）
但而家越黎越想拿拿聲遞
今日聽到同事自嘲「我地要做啲on9野 係因為我地都無能力搵份好啲嘅工哈哈」
個心好唔舒服

辭啦辭啦 我成日都遊說想辭職既朋友遞信 唔好浪費自己時間 做得唔開心留係度仲咩

大家都各有前因嘅
我本來都想做夠1年 但最後4個幾月就quit jor
唔適合嘅 再多時間 都只係浪費生命

老實講 個個打工仔都係返邊份憎邊份
老細就搵多多錢 身為打工仔既我地就比人壓榨咁
我自己都係咁 所以想搵過份
而家搵到下一份工
唔會話份工實好左 但轉工就係要take risk
而且當你睇唔到呢份工有咩值得你留戀
你就係時候諗下真係要走

咪聽你老細9up
依個世界無話無咗邊個唔得
佢係煩緊點樣搵個你咁低價錢嘅奴工姐

你講講下就到下年架啦，行動吧

好糾結
Fg做左5個月左右
Senior慢慢過野比我
佢月底走但我自己都想依幾日遞信走
咁既話我地負責既野就冇人跟
好似橋起人地
有冇人屌醒我

同你一撚樣
senior走咗然後工作交咗比我
我已經打算走了

岩岩block 7左同事電話

咩事
你都就走 佢仲打比你做乜

係公司電話先岩

我又唔會block
可能你漏左野提你拎返啫
如果問公事最多話唔得閒

下星期二先脫苦海

唔理佢lu，諗下今晚睇咩戲仲好

輕鬆一吓啦屌
成世人流流長

ro仲有幾耐last day

21號先脫苦海 打左12頁handover notes

本身我都打咗
最近做到好燥一野delete哂

5個月 信都未打
我都係出返去做野先

睇咩人搵啦, FD 果D 問都會答既

同求屌醒，不過我個情況係公司長期都唔夠人做野
上個星期五resign左，而家老細仲煩緊點搵人接手我d野，個心仲係有d內疚

內乜鳩疚
咁樣都唔肯加人工留你
算鳩數啦

合約關係唔需要內疚個喎

冇計 同team同事關係好 廢事留低手尾俾佢地

下星期一遞信算
本來打算騎牛搵馬
下下請假去見工好麻煩

咁睇你同佢地相處成點啦
我認識嗰啲好同事都走哂
留低嗰啲WFC
我唔比屎佢踩已經算係咁

me2
我都係見廢事成日請假唔方便先裸辭
你請得咁密都知你咩事啦
留來無意思

重有7日 難頂到

比咗信已經無敵啦

過左啦 而家等緊返新工 話請我但要等hr打比我

仲有兩個月

5個工作天
但都好想即刻走

你地比完信嗰吓上司 / 同事咩反應
同埋你地最後一個月點過？

老闆唉黎唉去
最後一個月好似平時咁做野，無咩分別

毫無壓力咁做野，做錯都唔驚比人屌

其實對公司冇感情，係同同事之間算fd者

嚇親 係咁問我做咩走 叫我諗下覺得有咩唔好 佢地盡改善 但我最後堅持走

我其實都係，覺得加重左同事workload 覺得有d唔好意思

嚇親係因為本身無咩異樣？
如果肯加人工留你
你會唔會留?

我反而好開心
對佢地無咩感情

但係同事會點睇？會唔會面對同事覺得好尷尬？

我比信係直接比manager
無通知上司/同事
係之後要傾hangover先知我要走

咁知道左之後點？有冇即刻變臉？

有少少驚訝 / 黑面
因為啲野要佢地做而佢地唔識做

我就係驚會咁呀 咁你點？唔撚理佢地handover左就算？

因為我係玩突擊 佢冇諗過
加都要睇加幾多 加唔到4k我都會走 時間太長

我唔冼佢(地)一獲已經好比面佢(地)

聽日last day

休息定係準備返新工?
呢一個月過成點?

五月尾先last day

月尾走
已經係屋企hea緊

我都係突擊 冇人諗過我會走 早半年升左職

屌 我仲有2星期捱

通知期緊
份好想做嘅政府工
今日send 左reject letter 黎
入到final in

唔得咪下次囉 有咩好驚

第日last day
之後失業

一樣
分分鐘要delay因為我放唔晒假

今日Last Day

一般扣假早走定番多一個月補錢

有offer就早走

唔急就返多一個月hea

清假？

四月走 而家工都唔撚番 叫人拍卡

[sosad 咁惡...

你就好啦

仲有5個月 日日倒數
有幾多人係裸辭未搵到後路

又會係度見到你

咁我真係諗住走
雖然有排...

我遞左信

Me
所以收reject letter 好撚sad

星期五走
日日上網睇衫

散水餅無諗住買比自己部門

點解？
我如果要買起碼要5-6打
諗緊買幾錢西餅好

有後路?

無計傾

又未至於既 純粹頂唔順 而家搵緊工

最後剩係係東海堂買打半西餅 都要成三舊水

我個時都係買東海堂
$2x $1x件

不過都係睇人
同事關係好就買好d

唔熟就求其美心算
都走人啦 冇人會理你送乜

本來打算公司人少少, 買好D 既餅做散水餅
今日一返到去聽倒佢地把聲.. 都係不了
依家可能買都唔Q 買 898

請問你地會唔會搵到工先辭職？

女人上司終極on9
last day要我做曬d嘢先好走,彩佢都on79

每次最後一個月都會爽一爽

仲有三星期⋯
按心情有限度工作
裸辭未搵工

公司啲閪senior, 買唔夠$35 一件, 會俾佢哋唱幾年 屌

咪由佢唱lor, 都走啦, 理得佢
多數人都唔會放散水餅係心上

咁貴架咩

會
不過如果真係頂唔順都會走先

夠鐘就打卡走啦屌佢老母

2星期 日日做起手頭上既野 唔做多唔做小

仲有22日，散水餅肯定冇架啦，好撚fd咩偏心狗擦鞋狗

5個月

下星期last day
有啲唔捨得

唔捨得咪第時搵日探下佢地囉

都係想做夠一年先走吧
我都差不多

得閒約啲識ga同事食下飯囉

我都係買比其他部門，自己果到唔買，尋日先屌完佢黎

頂唔順here倒數3個工作天

點解

夠鐘就閃是常識吧

金身

休息下先啦

留名

我嗰行好撚細
btw 今日last day

買咗幾多件 / 錢 散水餅呀

諗緊遲啲買邊隻散水餅好
我見多數人買濕鳩美心 識少少/經理就送高級美心
如果我走應該要買6-70件 唔想買太貴

買美心，40有找

美心啦

本身想送東海堂 但越來越憎間公司
都係送美心西算

東海堂自己食算

琴日遞信 補錢走 31號Lastday

隔離post見到你
我都諗緊是咪補錢

補啦

我就係爭札緊

份工好難頂

你好似有家室？

我記得佢有老婆
有家室就諗清楚先
同老婆傾吓

agger

有積蓄都ok 既
好多人就係要頂住頭家壓力爆煲

有積蓄都未必話辭就辭
生活樣樣野都要用錢
如果要供樓 你唔食唔用一個月都洗萬幾蚊
同老婆傾吓先再決定啦

係丫，有老婆😭

我都27號last day 以前話要幫手就無人理，黎緊仲要財政年度開始再加埋其他野 仆緊街

老婆有野做有積蓄就GO 啦
人生流流長, 可能走左好快返新工呢

我都係咁諗

唔係係咪太樂觀，諗無一個月內會返到新工

係丫，女人就係咁。

佢resign ,我都會支持oss,有我頂住

唔知點解女人唔會調返轉。
一味話無錢使

佢係咪有意無意暗示叫你唔好辭
又話呢樣貴又話嗰樣要洗錢？
我開始明白點解有人去快餐店扮返工

Yes 龍門任佢move.

一時話你resign 啦，起碼只係錢的壓力
一時又話出面貴野，唔可以出街食
一時話你唔捱得，出面都係咁
一時訯出面有工比你見貶resign

女人真係

巴打加油
要維繫一段婚姻 & 家庭唔容易
特別係另一半成日都向你呻
如果屋企唔係等錢開飯
可能佢只係發吓悔氣
你搵到工塞住佢把口就無事

仲有倒數11日，到時好想開香檳慶祝

31號last day
好漫長呀

仲有成個幾月

唔知你邊行咩年紀啦, 走得出去我覺得預至少 3個月.. 重則半年

話長唔長話短唔短

各位巴打加油呀！
我自己都做左2年先走？
想問你地做左幾耐？

上半年還好, 下半年開始D 人又想捱多半年..

上月尾24號裸辭，今日收到offer
俾我想像中快
各位加油，唔好放棄

岩岩收到interview 電話

老婆又話間野流失高，間公司又唔請人又剩

又搬龍門

搵工其次 你要振夫綱呀

same 買枝香檳返去好唔好呢

買啦

屌 完全無為意

咁正常都叫你盡做
外面環境又唔係好
但都係果句 成世流流長
你搵果陣做part time 俾d 信心老婆囉

忍緊唔裸辭

快啲瘋狂call我約我interview啦

做左接近一個月
唔熟呢行 問同事又西你面
頂唔順個workload
睇住你死都唔出聲
想辭職

盛行呀
人事呢啲問題真係無可避免
等錢洗就忍吓先

物流 fg
同事當然有好有賤
雖然我儘量做 但係真係跟唔到
錢就唔等 唔想咁快放棄啫

屌 居然一樣....
我打算做到7月拎埋花紅遞信 返了一年半
間公司福利太差 想搵份好啲

巴打又係物流？
一日通知等於即日走？
定返多一日？

我當初返呢份嗰時
頭一星期完全頂唔順 返工都幾乎喊
有一日仲早走
唔係因為工作量多 / 其他問題
可能只係一時唔習慣
唔經唔覺咁就一年幾
覺得再留喺度無咩意思 就準備走了

係呀..不過我係15 grad
人工應該低過你 工時又長
入職頭一個月可以即日通知 即日走
試用期內就一星期通知
之後就一個月通知
當然你可以補錢提早走

好奇一問 你返邊間

有無tg? 費事自爆
朝早遞信 當日走都幾爽皮
俾返個仆街自己做 執我手尾
橫掂佢pass俾我嗰陣都係蘇州屎

我電話壞咗呀
遲啲比tg你
同時天涯羅樂林

你捱到成年有多 已經好打過我

講多少少
我15年6月grad 8月左右先搵工
中間返過少少PT
之後到11月先返呢份
本身係因為有朋友返先做 諗住有個照應
之後開始想走 但又唔擔心年尾難搵 諗住做夠一年
磨吓磨吓就到宜家
宜家已經hea做唔睇老細面色 反正唔會炒人
最遲今年中就走 宜家搵定工

我個case有啲複雜 tg詳談

遞信朝早遞好 還是放工前遞完就走？

我自己就放工前
遲啲tg再傾

20號Last Day
已經搵到新工

我仲有2星期 屌

星期五last day 咗
聽日返新工, 好緊張

星期五見工
一般想做
無咩心情準備 唉

仲有兩個工作天

遞左信但係仲早左一個鐘返工做野

幾時LAST DAY?

31號Lastday 仲有掛捱

裸辭定已搵工?

一樣喎

前揾緊

後日重新

仲有3星期

當熱身啦

仲有1個月 好難捱

咁好
我都係瘋狂tg whatsapp 打機

請下al sl

真好
我呢度last day反而會仲多野做

因為我根本冇野做
我未辭已經好得閒..

打算搵咩工

hi, 辭左 3月30last day 同月都有同事辭

咩事走？
裸辭定點？

想追夢
有人接濟我做住半職先
睇下其他時間想接Freelance

有夢追係好事
好多人返工唔知自己為乜

辭果時都覺決定得好快 但決定得冇錯

哩三星期應該係人生最痛苦既三星期

客服or社福界

清，有咩夢想

宜家趁返工得閒準備緊
返到屋企太累準備唔到

whywhy

客服應該不難 但點解想做
社福界本身有無相關學歷.經驗?

今日last

開公司 拍片搞媒體

有無買散水餅？

社福以前做過

係咪好似熊仔頭嗰啲
拍片提高知名度 然後有公司落廣告?

到時預埋我

準備遲d辭，太多pk野
eg. 夠膽死我行開左就用我部電腦睇我野
連續兩次都係咁
好彩仲未過probation，例牌一星期通知
好難抽時間去見新工

因為好多野做

睇你上咩網？

hea住做啦，賣命比公司咩

閪公司既話早走好過 過左probation要一個月就麻煩

唔係 想搞類似production house/studio 幫人拍片。
遠啲就希望建立一個影響到人嘅新媒體平台 好似100毛果啲咁

好，點聯絡你

可以預埋我ma 之前有拍過微電影 想玩下

可以 不過要睇下遲啲有冇job接

3月底last#yup
4月番工

正解 早走早著

tg

我零經理，但咩都肯學，都識唔同行業的人

好好珍惜廢青日子

其實一兩個星期休息好正常啦
最死係你唔知要做幾耐廢青

倒數十七日，好欈快啲走,唔想見到啲柒頭上頭

千祈唔好趕走啲客
千祈唔好刪除公司檔案
千祈唔好遲到早退

31號 last day 但個上司話我唔可以係公司睇片

咁咪入廁所玩足一日電話囉

想問下各位巴絲
我信已遞
但我hea9
佢可以做咩
如果佢抄我係咪都要比一個月糧
Thx

玩哂data就仆街

好過係到哂時間，清

用公司電腦定手機？？

你遞信通常都好少炒你, 因為要補返錢俾你就ON9
HEA 但唔好搞事俾人捉, 佢地都仲可以出warning 俾你

咁上下網

入電影/漫畫去平板 / 電話
慢慢煲啦
一係就射吓波出去睇場戲

yes，佢要比錢

係
除非你唔care個reference check
唔係都係hea9佢算

鴨記50蚊電話卡

佢都預左你hea架啦

對面HE一拖再拖，搞到3月1 先簽到約又要求四月番工，offer 明明二月中已經出好左

我呢度無得hea
比完信仲多野過平時
不過我唔會理

咩名

Between, 公司同事對我幾好，
買咩散水餅好？ 大家好黎好去

明白
禁我知要點做

但條仆街話我睇片騷擾到人 但我已經帶哂headphone

做番自己算啦，玩下手機釣下魚又一日

為左hea99 你研究得好仔細

ChingLeung

巴打係點唔理
琴日佢話9我真係好撚慶

asceasce 我做剪接既

me2

有無人裸辭好耐仲未搵到

唔出 warning 都偷笑啦, 扮工算啦

DKLM 最後一張單都同我玩野
ON9, 我走左 D 野咪又係自己跟返
之後唱衰我又點, 都關人

又唔洗玩到咁串嘅
入廁所算啦

[sosad 你咪慢慢做 拖到最後一日交返比佢

26 last day

唔鳩理佢啦, 返埋聽日就走, 要做都做唔倒D 乜
預左條PK 走之後有排唱衰我

咁你應該無買散水餅

聽日求其買一打擺低算

呢間公司好on9 無所謂既 warning 同 reference check
不過會考慮下你地既suggestion

仲有三個禮拜

你串到睇片已經唔係工作, 如果拍低渣正真係可以炒你唔駛賠, 連登玩手機算啦

我覺得係
連續兩日都係咁
後尾我lunch lock機，過左兩日，個上司問我e排有咩搞 心諗咁多日唔問，突然問我
仲有好多西野
我發現我坐個位超過半年無人
有問題

你返咗幾耐呀

明白哂 我出翻去做野先

返左一個月啦

我想講個位就快吉左一年 我覺得e樣野搵工都要小心

吉咗一年即係可有可無啦

未過probation 比人炒鳩左

原因？

根本我個位係多餘唔知請黎做乜

21號last day 連埋我公司總共有4個人遞左信

下份會更好

公司大約幾多人

知唔知咩事走

應該係cut cost減人頭

7日通知期

未過試用？

返埋今個月

其實個1個月notice period可唔可以扣annual?
姐係唔洗返足1個月就走得

可以架

我公司話唔得
早走要補錢
如果唔係我都想早走

可以的

公司50人都冇
不外乎都係人工低福利閪 我就加多樣老闆又西

仲要其中一個同事由我助攻說到佢都遞信

me2..
我估過多幾個月出埋花紅都一堆人走

黎緊有三份工in ,未confirm 請

不過諗住星期四resign 先係咪好on9

公司4月中出bonus 都廢事等即走

巴打有好

絲打黎 冇錢

一個月唔爭在啦

一個月通知 仲有半個月 日日返到去打卡咩都唔做 等佢炒我

你就好 我日日返去都係照做

聽日resign

聽日 ? 蝕好轉紅字喎

收工聽日last day

如果有d工係contract寫

”contract期內辭職要賠1個月人工，即使有早1個月通知”

我簽contract既時候睇唔倒呢行
咁我可唔可以告佢屈9我

我未撚見過有d工可以咁做

幫我個fd問
我的朋友不是我

本身1月last day 留下留下留左兩個月
人工多60%

應該告唔入，始終你朋友簽合約時唔睇清楚，btw 正常合約員工公司有一份

有人工幾好

留低其中一個條件黎

勞記見咪得

唔係呀嘛annual leave係有薪假黎嫁喎
我見我張contract無寫明得唔得
擔心我間公司好似你個間咁仆街

之前有同事補假走
啲野無人跟 MANAGER比HR屌
之後話唔可以用AL扣通知日 只會補返AL錢

annual leave係有薪假又點
但僱主有權計返annual leave既薪金俾你 而唔批假俾你

僱主俾你扣AL當少幾日通知期係人情 唔俾係道理

法例只係要求僱主一定要計返僱員有薪假期相等的金額
僱主有權唔批假 第一日返工?

唔係啦
係超重要既位，但係佢地做法將佢拆開比其他existing同事，我一入職即刻堆，痴線
同埋呀ger好hihi好串

呢位巴打就心水清

屌

個fd真係7

仲有兩個半月

想裸辭去外國讀返個master

我都想讀返書 但無從入手

新工想我快啲返
搞齊文件簽埋新公司約就遞信

出到泥先發現身邊啲同事個個都master
好撚自卑

準備考GMAT

屌仲要捱到月尾先可以辭職

係
咩事想走

兩星期好快過
咩事走

都係果d原因啦。公司西做到無心機，
要出左bonus先可以遞信再做多一個月先走得

同你一樣
不過我6月時出B 7月先比信

星期三 last day 啦屌你老母！！！！！！

含啦老細

食屎啦痴撚線同事

未派bonus已經有幾個同事遞左信唔做，d野又推哂黎我做

會唔會炒人先 唔會就慢慢來啦

一派即遞信架啦 基本上都已經搵到下一份了

恭喜哂 我都好想即走

屌7佢地

唔會搞唔掂 大家都係慢慢學
剛剛出來做野

我之前都好似你咁
日日生不如死
過一排就無事 慢慢嚟

我做左咁耐野 走人原因都未試過係工作上
全部都係人事 人工 ON9老細 仆街小圈子
野唔會做死人既

仲有14日
做埋今個星期準備handover，下家莊接手仆硬街

大家咁話

岩岩resign
好唔捨得d 同事

X3

冇野下話

我信有好同事

老細要出差返黎先叫人入黎
跟我手尾果個本身都忙忙地
無計唯有請佢食飯算

我都信 但我未遇到

我而家d同事班八婆就係當我無到咁
雖然之前真係做得唔係咁好

last day

why

有好同事既
無抵觸底下咪同事囉
你走左啲野過晒比佢地做既
你覺得重會唔會咁frd

我last day, 有同事喊咗
離開公司嗰吓, 我都有眼濕濕
俾fd 笑鳩我小學雞
利申 幾個同事都諗住走 sd緊cv

D 同事好好，個個差唔多年紀，好照顧我
成日包容我，就算有磨擦都係對事唔對人
做漏野會提我，有野食會請我食，放假都成班出黎去行山，唱k
我話resign 佢地就叫我唔好走，話唔捨得
為左前途我就要放棄佢地
大家都好唔開心，本來個office 日日都幾嘈，呢幾日突然靜哂
新工都唔知會唔會預到呢d 好同事啦 好驚習慣左好同事出到去唔慣

最後8個鐘
不過見今d 同事要執我手尾唔係好好意思
但我確係要放手

佢俾你有時間睇小說？

我好眼訓

我根本就無咩野做，自由人

我都覺，冇經濟問題，盡早走都係好事

星期五LAST DAY

仲有3日

陣間見工好緊張

你唸住搵份咩工？

掃電話算啦
有野都唔理/ 理唔倒架啦
仆街都係咁話

Thanks

屌你老母聽日 last day 啦
仲有咁撚多新 feature
係唔係應該同佢講屌你老味唔撚做

今日last day

心情好矛盾 .一方面又好爽 可以休息下

另一方面又擔心冇錢洗冇offer, 都唔後生 以前就話resign 完去幾個月旅行番黎先再諗

票已袋
好想問可唔可以早d 走

你就好，hea 做啦
我 15 號 last day
16 號先收錢
仲要扮多兩日工

買完散水餅

今日走 月尾先返新工
有半份糧錢要拎出黎

散水餅黎講東海堂唔錯
唔貴又見得人

食晏前遞左
散水餅買咩好 起碼要買50件 唔想破產

又見到你

我都應該要買60件左右
打算買高級美心西算

我諗我唔係美心就東海堂

知唔知東海堂幾錢呀？
我見美心高級少少嗰啲好似$1x-$2x
我預1千左右買餅

我ig shop買cup cake 手工好靚20蚊一件

東海堂都係約$20 件
高級美心都垃圾啦

買左十幾件

變左揾工

恭喜

散水餅都唔想買
雖然我淨係唔妥我上司

今日自制day off

你都加油

唔買上司果份咪得

一陣開新post先

新post

點解唔去報案？
有d人會拎去警局

今個月31日除埋份糧蝕左幾舊水俾公司

好過留多幾日

咁又係
早兩日已經唔想返
終於脫苦海

唉 下個月13先last day
然後啲同事成日都出口術叫我留低
又話manager知道我辭職好唔開心
（明顯見到我遞完信佢下晝勁唔開心）
好煩 我一秒都唔想留低

但仲未開始send cv

巴打仲有成個月捱

點解想走
你試下跳草裙舞叫佢加$

啱呀

Manager 係想我留低 有透過同事問我
唔留低 係因為行業唔識合自己
公司 唔好講福利 連文化都差過人
仲要度縮
環境壓迫
我番左幾個月 心情好差 又成日病
我想走好耐

邊有公司 所謂annual dinner 係 5年一次
聽同事講 10年前有搞公司旅行（唔好諗多 本地一日遊咋） 話又係5年一次 間住間住wo
然後10前個次已經係沒有下次
唔好expect 可以係pantry 搵到啲咩食
公司連嘢都唔比你食 pantry 淨係得水飲
同唔可以食野

我覺得呢啲都係其次
主要都係人工啫
我公司都有類似問題
我都諗住走&轉行

你知道嗎，你是最重要的

其實自己team同事對我實係幾好
但成間公司啲人都勁老 我覺得我同世界斷開左

野唔會做死人 唔好咁老定
你試下過黎我個份
我準備隨時遞信
突發離港出差，出差都仲要係咁做公司d野，
你搭車得閒都唔好諗住休息

未過probation走人，一兩個月到
唔駛散水餅？

遞左信幾日
lm先

但仲有好多手尾清……